維權律師18歲兒子出國遭海關剪護照 因出國有可能危害國家安全

中國維權律師關注組在facebook發文指，內地維權律師王宇年約18歲兒子出境時遭海關攔截，並以「有可能危害國家安全為由」，剪去其護照兩角。王宇痛斥：「你們一而再再而三的迫害一個孩子，還有人性嗎？」

中國維權律師關注組指，王宇兒子包卓軒在天津濱海國際機場準備前往日本時，遭海關攔截。海關表示他出國後有可能危害國家安全，故其護照作廢，及後將包卓軒護照剪毀。

文章續指，天津海關表示此舉乃內蒙國保的命令，與他們無開，王宇大為生氣：「你們廢了護照，還說與你們無關。」她又指兒子已經考完雅思（IELTS)，正等待墨爾本大學的錄取通知書：「我們怕你們了，躲你們遠點還不行嗎？一個孩子，怎麼可能危害國家安全？你們一而再再而三的迫害一個孩子，還有人性嗎？」

王宇是內蒙古自治區興安盟烏蘭浩特市人，曾處理多宗維權案件，包括維族學者伊力哈木案、范木根案等，並於2015年「709維權律師大抓捕」中被羈押足足一年。美國律師協會2016年頒發國際人權獎予王宇，雖然內地媒體一再引王宇之言「不承認、不認可、不接受」獎項，但協會堅持頒發

睇吓幾時被自殺

政府擬以「參與恐怖主義」為名禁市民離境

放心,遲下到香港人啦

同中國講人性
咁唔了解國情點做維權律師

還有黨啊

咁愛支那國, 支那國咁強大, 又世界第二經濟體, 又乜又柒
點解要出境呢?

請問有邊本唔係

唔好污染澳州好唔好?

澳州好落後, 無支付寶用架屌你！

去清華、北京讀大, 排名好高架

仆佢個街

講下笑炸
你估祖國好得閒理你d賤民咩😆😆

指日可待
開心啦港柒

大把地方有支付寶用 不過呢個雖然係蝗但係會幫人維權既都算有人性 搞單咁既野澳洲政府未必會出visa比佢

特衰

cls

推

真係同香港想立既反恐法一樣